{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025505",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "옥룡면"
    },
    "text": "玉竜面 (옥룡면)\\n\n全羅南道光陽市\\n\n全羅南道光陽市玉龍面は面で、光陽市の中央部北側に位置している。 面の北側はトソル峰を境に求礼郡と境界し、白雲山と億仏峰など1000mを越える山で囲まれている。 面の中央を通る光陽洞川は道松峰から発源して南流し、東谷川、秋山川など他の山地で合流する。 面内には白雲山に位置する玉龍寺があると知られている。 面事務所をはじめ8つの法定理があり、面地域は朝鮮時代から存在した。 1895年には光陽郡に所属したが、1995年に光陽市に編入された。 面の地名である「玉龍」は白雲山に位置する玉龍寺から由来したと知られている。 朝鮮時代の地理誌では面の地名を見つけることができないが、玉龍寺が面の地名に影響を与えたと伝えられている。 『新増東国輿地勝覧』には「玉龍寺は白渓山にあり、桃仙が咸通5年に建てた」という記録が記されており、「輿地図書」には玉龍面が関門から30里離れていると記録されている。 また、『海東地図』と朝鮮後期の他の地図でも玉龍面が現れている。",
    "QA": [
        {
            "question": "玉竜面はどこに位置していますか？",
            "answer": "玉竜面は光陽市の中央部北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面の北側は何と境界していますか？",
            "answer": "玉竜面の北側はトソル峰を境に求礼郡と境界しています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面にはどのような山がありますか？",
            "answer": "玉竜面は白雲山や億仏峰など1000mを越える山で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面を横切る川は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "玉竜面を横切る川は光陽洞川と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面にはどの寺があると知られていますか？",
            "answer": "玉竜面には白雲山に位置する玉龍寺があると知られています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面の地名はどこから由来していますか？",
            "answer": "玉竜面の地名である「玉龍」は白雲山に位置する玉龍寺から由来しています。"
        },
        {
            "question": "玉竜面はいつ光陽市に編入されましたか？",
            "answer": "玉竜面は1995年に光陽市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "玉竜面の面事務所や法定理の数はいくつありますか？",
            "answer": "玉竜面には面事務所を含めて8つの法定理があります。"
        },
        {
            "question": "玉竜面は朝鮮時代から存在していたのですか？",
            "answer": "はい、玉竜面は朝鮮時代から存在していました。"
        },
        {
            "question": "玉竜面の面の地名にはどのような影響があったのですか？",
            "answer": "玉龍寺が面の地名に影響を与えたと伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 338
    }
}